英檔解密：遊行須警批准 社團禁通外國 董搞「國安」惡法與英鬧翻

節錄

英檔解密：遊行須警批准 社團禁通外國
董搞「國安」惡法與英鬧翻

■香港主權移交前，董建華（左）與時任港督彭定康（右）曾會面討論《公安條例》及《社團條例》，最終不歡而散。

任內力推23條的前特首、

相關新聞：發財事大 歐多國放軟監察人權

全國政協副主席董建華今年多次為港版國安法護航。

國最新一批解密檔案顯示，早在主權移交前，

時為候任特首的董建華已表明希望還原《公安條例》及《社團條例》，

惟英方對此有保留。

董其後即以雙方意見分歧為由，拒絕出席青嶼幹線開幕儀式。

記者︰關玉婷

■最新解封的英國檔案披露一份1997年4月的文件，董建華向時任港督彭定康表示需要修訂《社團條例》及《公安條例》，稱需要堅決維持公眾秩序。

■董促彭定康與臨立會合作，「接受現實」。

港英政府分別於1992及1995年因應《人權法案條例》放寬《社團條例》及《公安條例》，以通知制度取代註冊社團及申請遊行制度，惟其後被人大常委指牴觸《基本法》。

彭定康促諮詢公眾

最新解封的英國檔案包括一份1997年4月的文件，披露董建華與時任港督彭定康會面內容。董在會上向彭定康表示，需要修訂《社團條例》及《公安條例》，尤其強調政黨不應接受來自外國資助。彭定康回應稱，按董論調，若有中國或香港名人反過來被發現向美國政黨提供資助，即會為董帶來政治麻煩。但董沒有理會，只稱需要堅決維持公眾秩序。彭定康認為香港已是一個穩定、守法的社會，犯罪率持續下降，要求董就修訂進行公眾諮詢，會面最終不歡而散。文件中提及董建華其後以「不想成為鎂光燈的焦點」及雙方意見分歧為由，拒絕出席該月底舉行的青嶼幹線開幕儀式。

1996年底，中方一意孤行。。。。。。。。

■回歸後警方屢被轟選擇性執法，觸發連串示威，要求修訂《公安條例》之聲不絕。

關心禮賓府風水

文件字裏行間不乏英方官員對董建華的不滿。如兩人在另一次私下會面中，。。。。。。。。

1997年6月，在深圳開會的臨立會通過還原惡法，重新收緊《公安條例》及《社團條例》。。。。。。。。。

時事評論員劉銳紹指，。。。。。。。。。。

即是光復1992年港英法例

明顯係中共寫基本法個陣已經諗好

推

黑心嚟講老懵董不下於689同林奠
只係佢個人本身好撚廢執行能力又低 所以佢任內先「一事無成」姐 只有果啲唔撚知情嘅港豬先會吹奏佢都算係好人

因為臨時立法會殺死左原本嘅法例

公務員憎撚到佢仆街
仲有唔好唔記得母語教育、社福界lump sum grant呢啲”德政”

母語教學真係累揀死中中嘅人
英文能力急劇下降

單係佢當年決定取消公務員舊制聘用條款 都已經夠班現職新制公務員要老懵董投胎做支国維權人士一萬次啦

都話有晒路線圖，唔係XI自己嘅主意嚟

佢廢撚到連祖業都蝕撚埋比共產黨
佢老豆真係真係死左都係棺材彈返出黎
自己係國民黨人但個仔又廢又奶共連祖業都敗撚埋

佢唯一德政就係推租置
當年租管已經被臨立會廢除
根本支那當香港做搖$樹,同時唔影響支那入面既獨裁政權。共產主義已經變nazi